岑敖暉被告欄籲勿懷憂喪志 何桂藍:「歡迎加入國安被告 podcast」

民主派初選 47 人被控串謀顛覆國家政權的案件，由國安法指定法官、總裁判官蘇惠德處理，案件押後至下午 3 時半再開庭。據了解，有部分被告將申請保釋，控方則表明將反對被告保釋。

由於被告人數眾多，法庭將共 95 個庭內座位全數分配予被告的法律代表，公眾及記者都只能在另一地方透過直播收看及收聽庭上情況。

下午開庭前，庭內各人表現輕鬆，因被告欄咪高峯沒有關上，各被告的閒話家常均被收音。其中何桂藍表現輕鬆，哼唱著姜濤的《蒙著嘴說愛你》，又透過咪高峰稱「歡迎加入國安被告 podcast」。她與其他被告閒聊，形容「相信王婆婆一定有來，佢成日話請我食飯，我都有咗藉口唔畀佢請」。她又謂：「出面好嘈喎，示威咁喎，我今日來的時候見到出面勁 Q 多人，用最近三個月嘅標準，所以都係多人」。

其後有法庭職員提醒被告對話會收音，何桂藍稱「我唔知道添，sorry 呀。」

另一被告岑敖暉則勉勵港人毋須懷憂喪志，「我同何桂藍都會欣然面對」。亦有被告透過咪高峰發言，林卓廷表示：「呢度收唔收到我？老婆我愛你！」又呼籲其他被告「盡訴心中情」，何桂藍則再謂「見字飲水」。

已買

高佬

佢地苦中作樂

懷憂喪志，人不死如行屍走肉

雖然明白今時今日做唔到咩

但強身健體，盡力向上都係準備既一種

直到有一日時機到

鄺俊宇被放生

玩完 一定俾人批鬥

施明德

唱姜濤，個人比個名更藍

全部媒體都報呢個垃圾位，根本係幫藍姜賣廣告

苦中作樂